統計下30歲應該要搵到幾銀？

上年grad
做緊digital marketing agency
做成年仲係攞住13k
長期ot但冇補水
本身好大抱負覺得30歲前要有40-50k
但發現好似好難 有冇明燈

出嚟50K
10年起碼80K
搵一個double 都唔過份

做4A?

建議你唔好係到問

3-5皮 最好退休個隻

自稱半4a

我而加就想退休

都係13k agency 啱啱返到屋企

辛苦啦ching 早d抖
有冇諗過跳 或者轉行

30k

每日都諗想跳 可惜自己未夠料

貼錢返工

我明

搞咩 邊行咁陰公

呢段時間應該好多生意人都係貼錢返工
業主成最大贏家

頂住呀ching

又黎吹水大會

睇上唔上到位
我啲朋友個個上晒位六至十皮
我上唔到位廢人一個得兩三皮

30歲搵緊9千

日經post
8m啦起碼

25 工程 40k civil

25 BBA 43k back office

25 finance it dog 45 + B

百萬年薪

歲數+10k

總收入我諗最少要有30k 先可以計劃到人生下半場

Agency 一定係低人工d又辛苦, 跳第間就會加，加油

50k

一萬零三十蚊？

英文勁考AO

考到保證超額完成

23歲
27k
工程

點解13k仲要ot

27-30k左右啦

29 44K IT CODE狗

連登仔30歲30k 40歲40k 如此類推

100歲就有100k

上少啲連登對你有益

fg都50k啦
係連燈問

唔好問啦 唔同行業冇可比性

一陣呢度有個保險佬同你講佢搵100k你係咪會唔開心

同行
28, 計埋bonus除開 40-45k

唔好講廢話plz

週薪呀？

連仔認為歲數*k=正常
細過就under pay

返工見到做保安都萬五 自己就做餐死先萬4

窮撚睇連登真係會學壞晒..
世上邊有咁多人中之龍啦 大撚把 3040歲都係10幾20K

就黎一日一post

連登問呢d問題

30歲40-50k
果然連登fg 50k真係害死人
唔係話無可能
但同年齡層 應該<5%

下次不如直接叫人upload糧單

好想睇吓個個都50k

FG當22歲出黎搵30k
正常表現間唔中轉下工平均一年加15%
去到30歲應該90k左右

8m

係度問黎託咩,,個個都5皮以上

30歲有一半人攞緊兩萬內
三成人二字頭
5%嘅人攞緊五萬以上

即係連登仔standard係50k

30歲冇野做
利申：要錢問Daddy拎就得

30歲正常50K左右

25 bank 48 + B

25 Son 100k

40歲大家搵30k
身家可以差十幾廿倍

Marketing 40-50k有難度喎
轉工叫高d, 慢慢加上去

聯繫會員？

出嚟50k，做3個月有哂經驗跳槽都加30%啦，跟住做多一年升職，點會唔個100k

屌鳩你，係咁嘅話撚有人出嚟反政府咩

真係好煩個個上班台post都有人喺度講個個fg 50k

人人搵100k個時食個m記都成千蚊

變撚咗Yen

留名睇人衝入嚟曬命

22歲搵30k

一年升一次職

每次加人工10k

30歲應該搵到110k

dm9 30歲俾你做到AM/M 咪30-45K，仲要大把人上唔到

搵間唔使OT，自己做Performance 搵多水收入先係DM9唯一出路。

no
accounting個邊

asset man
6-10 months
你b仔幾多個月？
下FO咁少？你咩grade

其實做marketing同design個啲工都好慘
聽番黎多數都係人到中年仲係好低人工

hk反政府運動同人工無關
我知你唔係呢個意思
但小心惹人誤會

ummm
accounting and operations

今年31歲51K

邊有應該搵幾錢呢首歌仔唱GA.........
多數講出黎既人都係因為自己人工偏高
收入少既人多數都唔會出聲
所以成日聽來聽去都覺得可以好易就好高人工
事實係假象........

25（出嚟做野計，果時就應該要依個數）

年薪差唔多成億

咁藍白領分別係咁

同埋都未計幾時畢業同開始返工

有啲人廿二歲，但有啲人可能廿中

即係如果啲細路「安居樂業」有好工搵到錢、買到樓，邊撚度嚟對政府同共產黨咁反感。

港英式嘅經濟繁榮正正係香港人，搵到錢我唔理政治嘅sample。而共產黨同地主嘅「我要哂！」壓榨就係反抗嘅根源。當反抗出現咗，要嘅就唔係原先嘅咁簡單，係要改革成個制度喇。

唔係單一原因，但起碼係呢煲毒藥嘅藥引

但自省其身時，你問我有無中學雞信咗FG50k 做一年就大師傅，肯定有。但有幾多真係「懷材不遇」呢

果d on9 嘅
呢個世界咁多廢人
唔好將自己同d 廢人去比

閒時多啲打聽同行資訊
會腦入面多啲concept
有offer但加得少唔好take
一定要到你expected先好走
手上有offer都可以繼續搵份更好
咁你就可以得到你想要嘅$$

想30歲40-50k
不過都幾難

遲左幾年先起步

1歲bb 搵1k

乜back office 有6-10mths

當全世界都係中人之龍既時候 大家個平均值就自然拉落去啦
有勁人 都要有D綠葉係度托下既

我1年工作經驗 中學既同學已經5年..
我遲人地3-4年起步 仲要最珍貴既20幾歲時段

我30歲最少揾緊80k，身邊朋友做eo1, ae, io個個都最少60k以上，一畢業就入其實好易。係傻閪連登仔成日話50k fg冇可能。根本個個朋友都揾到

2萬鬆d

有幾難，fg一入職都40k up啦。未計紀律部隊宿舍，仲有allowance

一歲=1K

30歲=30K

自己計

如果你真係用錢做目標我建議你轉行
呢行30歲40k真係唔多
就好似做傳媒做到老總
都未必夠個RN高人工

利申：做傳媒 中學同學入面最低人工

快D轉 In house digital marketing
起碼有收工

我人工2萬， 另外自己生意就20k-100k/month
想resign

我無讀U

努力追

考做普通警員/關員/aco先。 再用多餘時間讀返個U, 入左政府會成日有內部請人email收到， 之後再轉，5年後你會多謝我

一班朋友名校出身圍內搵得多都正常
去到咁上下悶悶地就會再想出去闖下

咁低人工不了

做狗無曬朋友重要多謝你

老實講30歲冇6-7萬
你既人生就只係香港低下階層

18碎 搵緊50k

現實d啦連登仔 你唔入政府，出去私人做，一個市道唔好咪又係被人炒，你睇下港龍，做飛機師咁撚專都而家變曬失業撚。如果嗰班柒頭機師識諗，去做民航處，年中大把民航處職位請人，10皮一個月，而家就坐喺office上著連登笑緊你班柒頭

非專科，我諗得香港警務處幫到你

可惜嗰班機師，太撚老，又唔識人，入唔到政府囉

做dm agency 想高人工？
咪玩啦

救命，又係d政府工贏家論上面先討論完6萬up政府工佔十幾個%，點樣笑緊私工班柒頭

事實就係做官係贏家 任何地方都係。 而家揾50k係好叻叻，但好多人30歲之後嗰行經濟環境唔好就失業 越專越易失業，享受埋呢幾年啦

aco 頂薪 3皮
點5萬呀on9

貧窮真係會限制思想

睇清楚d先啦 做政府贏既係有時間可以再進修，之後轉officer grade都一定易過出面既人直接考入去，個個都係咁玩架拉

係啦係啦 數據又唔睇，一味重複又重複，政府既精英係唔同d

你老母啦內部升
睇你個鳩噏就知你唔識人做政府

25 NASA 40k USD Work from Space

我老婆直頭喺政府有份請人添呀，唔識政府 你葡萄因為考唔到入去咋

巴打加油

做政府最寶貴係時間多，唔會炒人。 我地收著政府糧，出面大把秘撈唔通又話你知咩

aco都大把大學degree
進修升職笑撚死人咩on9仔

照計依家流行用大數據分析消費者行為模式

做marketing 照計識R、Python 可以自己分析或者同到It 狗做對口

應該會有兩皮幾

5-60k

唔同行業無得比 唔同背景人脈結果都不一樣
用marketing 來講 4個都係大約做左8年野 的情況

1. 有外國教育背景+英文極好 (~45K)

4A Agency—> 過去自己個客做In-house Manager

2. 工作表現 客戶滿意加上司睇好 (70k + dedicated bonus)

Agency entry level 升到director grade —> agency department head

3. 平平穩穩一般情況 （~30k)

In House MA -> In House MA 升到去 AM

4. 不停轉工升唔到 (20k)

In House MA->ME->ME->ME

你唔好咁啦

次次有人提貼糧單個個就會縮返入老母個閪度

個世界冇你想像咁易撈

無人貼糧單
我26 而家就做緊RM intern人工得。。。。 6k港紙

搵30—50k果d可唔可以up load張糧單來睇 唔好得個講字

32歲 扣埋老強

有冇巴打想轉行，又唔知轉咩好

香港地真係好多有錢人

其實我一路都咁認為
個個安居樂業30歲100K 以香港人性格係會返返去政治冷感既年代 冇人會反政府

今次政治衝突反送中只係引爆點 長期以來年輕人對未來冇希望同對年輕人唔友善既社會既長期積怨先係一大推手

做咩生意

30 engine 63k

我都想搵副業

三百萬時薪

連登仔出嚟都50k 樓豬點鬥

一樣

除狗另外七個做到死 AO爭崩頭 建築難考 醫律天之驕子 audit狗永無放工

相反做狗真係荀工 唔洗做 得閒走下粉 返工打下機約下炮又一日 仲要特權階層

無錯

都係個句
貼張糧單出黎先講啦
利申之前貼過50k
而加搵多10k

想做全職女兒

2020fg 25k

26仲做intern？

咩fg有咁高

咁啱嘅 邊間mt

歐羅兌9咋喎

廿二先讀返書 今年master

5400囉

你咁諗得幾個機會
1. 屋企非富則貴，起碼唔窮
2. 上太多連登
3. 你係on9

好撚好笑?

20000.....

或者睇得太多tvb
我中學時都以為一出身搵20k係低

真係想知咪去睇統計處, 25-34歲中位數得萬九蚊

35k（連通脹）
利申：救護員

一定係拉低左
太多人唔報稅

34歲，16K，俾人減咗2K

年燈標準 = FG50k 每年加最少10%
正常標準 = 歲數K

30歲起碼100萬一個月啦 問乜撚野 唔夠100萬就唔好出聲喇

霉果D咪50K
本身三大醒果D就應該80K ABOVE
正正常常唔洗點搏就60K左近

真
要比就比返大學生同U果D

咪唔好信
繼續矇閉雙眼，覺得自己無，人地都唔會有呢份糧

bonus呢家嘢睇公司嫁姐
5年會有6x都唔錯啦
起碼有條path

30k 合格
40k 理想
50k 很好
60-100k 撈得好掂
100k以上 萬中無一

費事自爆啦
但中資都有啲好濶佬
亦有外資ibank好縮骨
一切睇運氣

自己34
依家揾緊5萬多d

萬中無一即係仲少過 0.01%
但實情係有 10%左右搵60k-100k,
未計瞞稅被動收入職業係兒子收租
一萬個入面其實應該有100個搵到100k

巴打有冇結婚同買樓

利申32，48k

如果有一個事業平台可以讓你兩年之內達到年薪一百萬及晉身管理層﹐你會有興趣了解嗎？

70k

15年買咗
有個女

佢地係咪正苦維穩打手

起碼30k唔該

30歲最少要35k基本，因為真係唔夠駛

28 自僱人士70-80k
2yr exp 中途讀master轉行
自己公司無B仔 chur足6日
試過返埋星期日一個月返29day 有90k+

上年出黎做之前正職+freelance+parttime 60k

會計撚 27歲2萬5

身邊30歲朋友冇人少過一百萬年薪
80K月薪加花紅雙糧津貼，一球真係唔難

如果FG考到AO，30歲已經SAO十幾皮一個月
完全係標準連登仔人工，FG50K，30歲100K

點生活？本身有樓？
呢個數想租層好少少嘅樓都難，唔好話咩生活享受

其實....可能真係差唔多

45-60K

大學以下:
基本:20,000
目標:30,000

大學程度(非專科):
基本:25,000
目標:40,000

大學程度(專科):
基本:35,000
目標:6-10萬不等,視乎行業

唔計政府工的話
我覺得個target應該大致係咁?

Big 4輕鬆50k

Ching啲朋友做邊行？
我身邊啲朋友好兩極，30歲 做銀行果啲全部7-10皮，唔係做銀行果啲多數得3皮多少少

呢個post好貼地
終於無乜果d fg應該50k up既傻閪

Sor原來都好多呢啲on9

Fg 50K

正常100k
差d既70k
最少50k

大學以下點揾到基本20k非專科仲25k

45K，如果經濟好嘅話

大學以下好多嘢都專業過乞食科
30 歲搵唔到 20K 要痴屋企住喎

連登仔30歲就退休

其實無讀大學即係多四年工作經驗喎

身邊好多30-35 的朋友
60% 搵緊 20k 以下
35% 搵緊 20-30k
少數搵 35，50，60k

我錯 我當左fg啱啱出嚟第一份工咁睇 如果係30歲咁計 係冇問題嘅

你d朋友水平都幾低下

無60k 可以認係社會垃圾

太小啦, 三十萬啦起碼

sad but true

無讀大學嘅話
如果有認真計劃過career path
30歲其實已經有10年8年經驗
假如累積咁多經驗都去唔到2萬
咁應該要反思一下會唔會係入錯行或者揀咗啲垃圾工做

我身邊都有30歲先發現入錯行
然後把心一橫轉行再進修重頭開始
唔夠5年經驗都有30K

10k

你意思就係3-5皮 grad咗就有？

邊間公司

25先畢業嘅2~3年，差唔多

fg路過 做arm有冇可能30歲6，7萬

咁都係一個指標(而且係比較achivable)黎既
純粹提你人到30都未有接近3皮就真要留意下
咁當然香港大把人有家底 大把女有塊西可以嫁有錢仔 根本唔需要追求薪金達唔達標 返工當搵下閒錢零用

原來marketing人工咁低
開到單有無佣拆？

全港最壓搾degree工種
其次就係lab

專科太闊
如果你係包埋工程it呢類
30歲合理目標應該得5皮

25 IT 正職28k+B , hea到暈 +自己接job 50-80k一個月

咁幽默得唔得架

25 IT 1m年薪

如果冇1技之長 老實 25 至50k啦